% !TEX root =  main.tex

Globalmente, vengono consegnati due prodotti: la documentazione e il codice
sorgente del progetto. La valutazione finale avviene mediante una discussione di
gruppo (orale), nella quale vengono discusse le strategie con la quale i
prodotti consegnati sono stati generati. Le domande possono essere rivolte a
chiunque dei partecipanti al gruppo.

\begin{tcolorbox}[colback=yellow!20!white,colframe=yellow!75!black,title=\textbf{N.B.}]

 \begin{enumerate}

  \item non si accettano richieste di eccezioni sui progetti con motivazioni
        legate a esigenze di laurearsi o di non voler pagare le tasse per un altro
        anno.

  \item chi copia o fa copiare, anche solo in parte, si vede invalidare
        completamente il progetto senza possibilità di appello. Il codice viene
        controllato con un programma per il rilevamento di plagio.

 \end{enumerate}

\end{tcolorbox}

\subsection{La documentazione}

È possibile scrivere la documentazione nel formato preferito, l'importante è che
il PDF generato rispetti la struttura del modello (riportato in
basso~\ref{template}). La documentazione ha lunghezza di quattro o cinque pagine
(quindi da 8 a 10 facciate), è scritto con font di grandezza \textbf{12pt} e
viene consegnato in formato PDF. Di seguito viene riportato un esempio di
documentazione con le principali caratteristiche da inserire.

\begin{tcolorbox}[colback=green!20!white,colframe=green!75!black,title=L'intestazione della Documentazione]
 \label{template}
 \begin{itemize}
  \item Jolella -- Laboratorio Sistemi Operativi A.A. 2018-2019
  \item Nome del Gruppo
  \item Indirizzo mail di riferimento: nome.cognome@studio.unibo.it
  \item Componenti:
        \begin{itemize}
         \item Cognome, Nome, Matr. 0000424242
         \item \dots
        \end{itemize}
 \end{itemize}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colback=green!20!white,colframe=green!75!black,title=Il corpo della Documentazione]

 \begin{enumerate}

  \item Descrizione generale del progetto -- descrizione delle features
        implementate e del contenuto della documentazione.

  \item Istruzioni per la demo -- le istruzioni per eseguire una demo.

  \item Discussione sulle strategie di implementazione:

        \begin{enumerate}

         \item Struttura del progetto -- come è stato diviso il progetto,
               perché, i problemi principali riscontrati, le alternative considerate e
               le soluzioni scelte.

         \item Sezione di descrizione della feature x -- abbiamo implementato la
               funzione di `foo` \dots (con esempi di codice).

        \end{enumerate}

 \end{enumerate}

\end{tcolorbox}

\subsubsection{Griglia di Valutazione}

La valutazione della documentazione verte sull'analisi dello scritto e sulla sua
capacità di esprimere con chiarezza i concetti descritti, soprattutto \textbf{grazie
 all'uso di esempi}.

In particolare la griglia di valutazione usata è la seguente:

\begin{table}[ht]
 \centering
 {\small
  \begin{tabular}{|l|l|}
   \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Qualità dell'informazione\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Riconoscimento dei problemi (di concorrenza)\\e loro descrizione.\end{tabular} \\ \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Uso degli esempi\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Presenza di almeno un esempio in tutte le scelte\\implementative.\end{tabular} \\ \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Analisi delle scelte \\ implementative\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Descrizione  della propria scelta implementativa e\\presenza di proposte di alternative valide.\end{tabular} \\ \hline
  \end{tabular}
 }
\end{table}

\subsection{Il codice sorgente}

Il progetto viene sviluppato utilizzando il linguaggio Jolie. Non ci sono
requisiti riguardo ai protocolli (\textit{protocol}) e i media
(\textit{location}) utilizzati per realizzare la comunicazione tra i componenti
del sistema.

La gestione del progetto avviene col supporto del sistema \textit{git}, a
\href{https://education.github.com/git-cheat-sheet-education.pdf}{questa pagina} è
possibile trovare una lista di comandi utili da tenere sempre a mente.

Il codice del progetto è contenuto in un repository sul server in cloud del
servizio online \href{http://gitlab.com}{GitLab} e viene gestito seguendo la
procedura qui descritta.

\begin{tcolorbox}[colback=blue!20!white,colframe=blue!75!black,title=GitLab]
 \begin{itemize}
  \item Ogni membro del gruppo crea un account su GitLab;
  \item il referente del gruppo  crea un nuovo progetto cliccando sul \textbf{+} in alto a destra nella schermata principale di GitLab, inserendo il nome ``LabSO\_NomeGruppo'' e cliccando su \textbf{New Project};
  \item una volta che il progetto è stato creato, il referente aggiunge ogni membro del gruppo come \textbf{role permission} $>$\textbf{Developer} al progetto andando su \textbf{Settings} $>$ \textbf{Members} nel menù a sinistra, cercandoli in base allo username registrato su GitLab;
  \item il referente aggiunge l'utente ``stefanopiozingaro'' come \textbf{role permission} $>$ \textbf{Reporter}.
 \end{itemize}
\end{tcolorbox}

\subsubsection{La consegna dell'implementazione tramite il Tag di GitLab}

Al momento della consegna, il repository dovrà contenere i sorgenti del progetto
e la relazione, nominata \textbf{REPORT\_LSO.pdf}. Per effettuare la consegna:

\begin{enumerate}

 \item nella pagina di GitLab del repository, cliccare sulle voci del menù
       \textbf{Repository} $>$ \textbf{Tags} $>$ \textbf{New Tag};

 \item digitare come \textbf{Tag Name} il nome \textbf{Consegna};

 \item cliccare su \textbf{Create Tag} per eseguire la creazione del
       \textbf{Tag} di consegna.

\end{enumerate}

Una volta creato il Tag, inviare una email di notifica di consegna con soggetto
\textbf{CONSEGNA LSO - NOME GRUPPO} a
\href{mailto:stefanopio.zingaro@unibo.it}{questo indirizzo di posta
 elettronica}.

\begin{tcolorbox}[colback=yellow!20!white,colframe=yellow!75!black,title=\textbf{N.B.}]

 Inoltre, La documentazione va consegnata in forma cartacea nella casella del
 Professor Sangiorgi al piano terra del Dipartimento di Informatica.

\end{tcolorbox}

\subsubsection{Griglia di Valutazione}

La valutazione dell'implementazione del sistema si basa sull'analisi del codice
Jolie, sull'uso dei costrutti del linguaggio per la creazione di soluzioni
efficienti, sulla tolleranza ai guasti del sistema implementato e sulla gestione
degli errori. In particolare la griglia di valutazione usata è la seguente:

\begin{table}[ht]
 \centering
 {\small
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
   \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Uso dei costrutti\\ di Jolie\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Corretto utilizzo dei costrutti per la gestione\\ della concorrenza, uso corretto di \texttt{execution(\ldots)}.\end{tabular} \\ \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Distribuzione del carico\\ di lavoro nel gruppo\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Omogeneità nella ripartizione dei compiti\\ nel gruppo, ogni membro\\  partecipa egualmente allo sviluppo, indica \\il singolo contributo assenza\\ di dissimmetria di informazione.\end{tabular} \\ \hline
   \textit{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Grado di partecipazione\\ alla comunità\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Presenza di domande e risposte sul\\ forum del corso\end{tabular} \\ \hline
  \end{tabular}
 }
\end{table}

\subsection{Il test del progetto}

Insieme alla documentazione ed al codice sorgente, dovrà essere preparato uno
script che permette di automatizzare i test. Almeno nella fase iniziale della
prova orale, può essere utile preparare una serie di \textit{screenshot}
correlati allo script, che permetteranno di velocizzare le operazioni di
controllo del codice. Tale suite si test può essere intergrata nel codice
sorgente
