% !TEX root =  main.tex

In questa sezione sono riportate le istruzioni sulla formazione dei gruppi.
Viene inoltre proposto un elenco di possibili date per la consegna
dell'implementazione e del report. Tali informazioni sono soggette a cambiamenti
ed a revisioni, ogni modifica viene comunicata attraverso la
\href{https://szingaro.github.io/education/so-lab-cs.html}{pagina web del tutor}
ed il \href{https://groups.google.com/forum/#!forum/infoman-so}{forum ufficiale
del corso}. È possibile chiedere delucidazioni e prenotare un ricevimento via
messaggio di posta elettronica, specificandone la motivazione, a
\href{mailto:stefanopio.zingaro@unibo.it}{questo indirizzo}.

\subsection{Formazione dei Gruppi}

I gruppi sono costituiti da un minimo di quattro (4) ad un massimo di cinque
persone (5), coloro che intendono partecipare all'esame comunicano entro e non
oltre il \textbf{20 Maggio 2018} (pena esclusione dall'esame) la composizione
del gruppo di lavoro, \textbf{via posta elettronica}, a
\href{mailto:stefanopio.zingaro@unibo.it}{questo indirizzo}. Il messaggio ha
come oggetto \textbf{GRUPPO LSO} e contiene:

\begin{enumerate}
 \item Il nome del gruppo;
 \item Una riga per ogni componente: cognome, nome e matricola;
 \item Un indirizzo di posta elettronica di riferimento a cui mandare le notifiche, è incarico del proprietario trasmetterle agli altri membri.
\end{enumerate}

\begin{tcolorbox}[colback=green!20!white,colframe=green!75!black,title=Email di esempio con oggetto \textbf{GRUPPO LSO}]
 \textit{NomeGruppo}
 \begin{itemize}
  \item \textit{Vader Darth, 123456}
  \item \textit{Pallino Pinco, 234567}
  \item \textit{Pannocchia Anna, 345678}
 \end{itemize}
 \textit{Referente: anna.pannocchia@studio.unibo.it}
\end{tcolorbox}

Chi non riuscisse a trovare un gruppo invia allo stesso indirizzo di posta
elettronica un messaggio con oggetto \textbf{CERCO GRUPPO LSO}, specificando:

\begin{enumerate}

 \item Cognome, Nome, Matricola, Email;

 \item Eventuali preferenze legate a luogo e tempi di lavoro (si cercherà di
       costituire gruppi di persone con luoghi e tempi di lavoro compatibili, nel
       limite delle possibilità del tutor).

\end{enumerate}

\begin{tcolorbox}[colback=green!20!white,colframe=green!75!black,title=Email di esempio con oggetto \textbf{CERCO GRUPPO LSO}]
 \textit{Sinalefe Pina, 234567, preferirei nei pressi del dipartimento, tutti i giorni dopo pranzo.}
\end{tcolorbox}

Le persone senza un gruppo vengono assegnate il prima possibile senza
possibilità di ulteriori modifiche.

\subsection{Date di Consegna ed Esame Orale}

Le date a disposizione per la consegna dell'implementazione e del report, sono:

\begin{itemize}
 \item le 23.59.59 di \textbf{Lunedí 1 Luglio} 2019;
 \item le 23.59.59 di \textbf{Lunedí 2 Settembre} 2019.
\end{itemize}

La data presa in considerazione per la consegna della parte di implementazione
sarà quella di creazione del \textbf{Tag} su \href{https://gitlab.com}{GitLab}
le istruzioni sulla consegna si trovano più avanti nella sezione
~\ref{sec:delivery}. Solo in seguito alle consegne, vengono fissate data ed
orario della discussione (notificate tramite la mail di riferimento),
compatibilmente coi tempi di correzione. La discussione dell'implementazione e
la relativa demo di funzionamento viene effettuata in un incontro unico con
tutti i componenti presenti. Al termine della discussione, ad ogni singolo
componente verrà assegnato un voto in base all'effettivo contributo dimostrato
nel lavoro. La valutazione è indipendente dal numero di persone che compongono
il gruppo.
